Neptun Kadeřábek je spisovatel, který žil a pracoval v Praze.  Ale tam není žádná pamětní deska, protože byl zlodějem.  Své jmeno se dostal kvůli planetě „Neptun“ a otcovu zájmu o souhvězdech.  Od mládí {se}<in> vybal lidem a práci, měl četný komplex a proto začal krast<.>  Jednoho dne Neptun ukradl hedvábnou šňůrku u muže.  Uvažoval, že ten muž je bohatý.  Ale to byla chyba – v baličku bylyi jenom papíry a titulní list s napísem – NePOKRADEŠ!  Ten roman zloděje vzbudil hodně citů v Neptunovem srdci.  Rozhodl, že dokud román nepřečte, nic neukradne.  Je důležité, že po přečtení chtěl stát poctivým občanem a spisovatelem.  Ale nic nenapsal, přiložil svůj titulní list a odevzdal rukopis.     
